重睇左大逃殺2,搵唔到特別篇,是否悲哀?

SEED:
注意唔係特別篇黎

其實套野都拍得幾差,可能因為子承父業,上集導演拍左一個場景就死左,個仔中途接手尾

WIKI有詳細講
差響邊呢?我覺得最難忍受係搖鏡用太多,睇到有D頭暈,為左拍戰爭場面果種激烈感而搖鏡,可惜OVER左,
本來角色人數多,D裝束又差唔多,鏡頭仲要係咁搖,令觀眾更加難去分清邊個打邊個
仲有個狂躁症MK主角好惡頂,郁D就大吵大鬧,好煩膠

1>>>>>>>2

仲記唔記得上集拎住毛公仔果個前回優勝者? 今集都有份出場
如果期待佢響今集有咩表現恐怕就要失望了
基本上得兩個SHOT,唔小心都會MISS左
同埋無人介紹佢,首先你要知佢份出場(例如我查WIKI果時得知),跟住要留心D路人,先會留意到

咁就瓜左

導演,做咩啫你?
去到臨尾先玩姐弟相認,對白仲要得果一兩句,好似以為D觀眾清楚曬D人物關係咁,仲要呢兩姐弟響戲入面基本無交集,睇到O咀

加藤夏希,鏡頭少對白少,為睇佢嘅人會失望

ON9得黎都幾型

大逃殺1好睇啲，但係都係唔夠小說好

戲入面果D自衛隊廢到呢,靠呢班友保衛日本死得啦
淨係識一味好似蝗蟲咁湧出黎
對住班未受過軍事訓練的中學生都打到咁,睇到眼冤

GAME OVER

套1帶出既人性醜惡正到仆街

1最後老師拎住欖球達陣真係陰影黎
但都好過2, 2太多人想講都講唔到

1真係神級

1係跟住原著拍，劇情冇改過，分鏡都幾乎完全一樣，演員又好戲

2就on99咁，要人自相殘殺個理由居然係養大一個細路要好多錢

1係有改過 好多人小說有詳盡啲既人物設定但電影一個鏡頭就死撚左
例如一開始班飛仔有幾條友唔應該咁早死但電影一下殺曬
有一個gay既小說去到得返十幾個先死但電影第一日死曬
出場時間短到冇機會睇到演員演技
仲有光子本身係對一個小毒毒投入左感情，電影將個小毒毒描寫成一個被色誘既鹼濕仔仲要得一個死左既鏡頭

無計，時間問題
但2直頭變左另一回事，都唔係大逃殺

又冇時間又要塞40幾條友入去
都係睇小說算啦漫畫接受到畫風既話都ok

但結論1係好睇
文本同電影係兩個Logic，唔會有得公平比較

2 ON9係ON9在成套戲變成戰爭片
完全脫離左BR法既主軸

我見上面講到1跟曬小說先出黎駁返佢姐
不過講真，電影真係表現唔到小說/漫畫個種角色魅力

篇幅唔同，文本可能4-5頁紙講一個角色既過去／情感，90分鐘電影劇本可能分得半頁

我都明

大逃殺好睇
2就麻麻

所以有時係睇個半頁紙講到幾多野，深唔深刻
依個就係所謂電影Logic，始終本身係有局限，比唔上文本係事實

完全跟足冇刪減，套電影應該要5,6個鐘

竹內力好正

論感動流淚 一定係第一集最正 友情, 感情大爆發

第二集 要槍有槍 狗圈又一早拆咗

同第一集演員 就算係一般角色 都做到七情上面